# Постановка задачи

Реализация автоматизации проверки двух сценариев. Следующее справедливо для всех сценариев:
1. Автотесты реализовывались на Python 3.9. Использовался Selenium WebDriver;
2. Использовался тестовый framework pytest;
3. Реализован паттерн PageObject;
4. При разработке использовалось виртуальное окружение, реализованное при помощи пакета pipenv. Для корректной работы использовались следующие команды (на ОС Win10, в Linux аналогично):

    D:tensor-tests>pip3 install pipenv

    D:tensor-tests>pipenv install pytest

    D:tensor-tests>pipenv install selenium
    
5. Запуск осуществляется следующей командой (оба сценария подряд):

    D:tensor-tests>pipenv run python3 -m pytest

6. При разработке использовался браузер Google Chrome версии 94.0.4606.61 и необходимый драйвер chromedriver нужной версии для него; 
7. Для примера добавлена возможность изменения браузера и времени ожидания (по умолчанию 10 секунд) в файле config.json;
8. Поддерживаемые браузеры для примера: Google Chrome и Firefox. В случае указания иных будет выдаваться соответствующая ошибка.

## Задание 1

1. Зайти на yandex.ru;
2. Проверить наличия поля поиска;
3. Ввести в поиск Тензор;
4. Проверить, что появилась таблица с подсказками (suggest);  
5. При нажатии Enter появляется таблица результатов поиска;
6. В первых 5 результатах есть ссылка на tensor.ru.

## Задание 2

1. Зайти на yandex.ru;
2. Ссылка «Картинки» присутствует на странице;
3. Кликаем на ссылку;
4. Проверить, что перешли на url https://yandex.ru/images/;
5. Открыть 1 категорию, проверить что открылась, в поиске верный текст;
6. Открыть 1 картинку, проверить что открылась;
7. При нажатии кнопки вперед картинка изменяется;
8. При нажатии кнопки назад картинка изменяется на изображение из шага 6. Необходимо проверить, что это то же изображение.

